\section{Pythagoras}
\lmed

Zuerst legen wir unsere Längen für a und b fest und zeichnen deren Quadrate a$^2$ und b$^2$.
\begin{lstlisting}
size(1024, 768);
noStroke(); // Lässt die Umrandung der Quadrate weg

// Längen a und b
float a = 200;
float b = 150;

	// A
float aX = (width / 2) - (a / 2);   // -(a/2), damit unsere Zeichnungen auf der X-Achse zentriert sind
float aY = (height / 2) + (b / 2);  // +(b/2), damit unsere Zeichnungen auf der Y-Achse zentriert sind
fill(0, 255, 0);
square(aX, aY, a);

// B
float bX = aX + a;
float bY = aY-b;
fill(0, 0, 255);
square(bX, bY, b);
\end{lstlisting}

Nun zeichnen wir das Dreieck.

\begin{lstlisting}
fill(255, 255, 0);
triangle(aX, aY, bX, bY, aX + a, aY);
\end{lstlisting}

Letztendlich berechnen wir die Hypotenuse, den Winkel und zeichnen schließlich c$^2$.
\begin{lstlisting}
// C
float c = sqrt((a*a) + (b*b));       // Hier kommt der Satz des Pythagoras zum Einsatz um die Kantenlänge bzw. Hypotenuse zu bestimmen
float alpha = asin(b / c);               // Simple Trigonometrie um den Winkel zu bestimmen (Processing nutzt den Bogenmaß/Radiant)
fill(255, 0, 0);
translate(aX, aY);                       // Da die Rotation um die Achse des Ursprungs (0, 0) geschieht, müssen wir ihn zu A verschieben
rotate(-HALF_PI - alpha);                // Erst muss das Quadrat um PI/2 gedreht werden, dann kann der eigentliche Winkel dazukommen (minus, da wir gegen den Uhrzeigersinn drehen wollen)
square(0, 0, c);
\end{lstlisting}
